羅致光：「今時今日還會不會見到『半百老翁、老婦』一類描述，甚至還有沒有人說『人生七十古來稀』？」

經過昨天和今早的討論約 5 個半小時後，立法會以高票通過無約束力的議員議案，促請政府檢討綜援政策；另外分別由三名議員提出、要求擱置長者綜援申請年齡提高至 65 歲的修正案，亦獲高票通過。儘管立法會內不分黨派的立場清晰，但勞工及福利局局長羅致光仍然無意退讓，重申提高申領長者綜援至 65 歲的政策已多次向議員申述，不是一個忽然改變，亦有信心政策符合《基本法》。

動議討論有 38 位議員先後發言；原動議由社福界立法會議員邵家臻提出，指現時綜援計劃過時，令綜援申領人所獲金額未能應付的基本生活需要，立法會促請政府立即檢討並改善。議案在功能團體及地方選區分別獲 23 及 28 票贊成，棄權分別有 3 票及 1 票。反對 2 票，分別由「建制派班長」、行政會議成員、商界（二）立法會議員廖長江，以及建築、測量、都市規劃及園境界立法會議員謝偉銓投下；廖長江除對梁志祥的修正案投棄權外，對原動議及其餘的修正案全投反對；謝偉銓就對所有涉及綜援的動議和修正案都反對。

邵家臻在其 facebook 發帖文指，投票結果清楚反映民意，檢討綜援刻不容緩，並且要求政府立即擱置「長者綜援資格調高至 65 歲」的安排。他表示已和張超雄立即向行政長官林鄭月娥發信，希望在短時間內能與她直接會面，商討檢討綜援的長遠安排。

另外，張超雄、梁志祥及區諾軒三位議員分別提出修正案，內容都有涉及擱置提高申領長者綜援至 65 歲，亦分別獲得通過。

羅致光的回應發言超過 20 分鐘，他重申提高申請長者綜援的資格至 65 歲並非沒有和議會溝通，「有關的安排是2017年《施政報告》內宣布，一系列的社會保障措施內的其中一項......政府也在同年，在立法會福利事務委員會提交文件，亦清楚陳述有關措施，中間有很多機會，就這問題，與本會議員去交代及討論，所以說我們沒有交文件上來這個指責，我們很難去接受，所以亦不是一個忽然的改變。」

他亦再次為政策辯護，重申把退休年齡推延至 65 歲，是希望健全人士在其工作崗位繼續貢獻社會，而港人在可預見將來會愈來愈長壽，今天預期男女壽命分別為 82 歲和 88 歲，到 2066 年更會增加至 87 歲和 93 歲。

他提到昔日為立法會議員時，曾和當時的議員周梁淑怡看到新聞報道，指一名 50 歲「老婦」遇上交通意外，周梁當時笑指自己要小心過馬路，否則遇事便會被報道成「老婦」。羅致光反問：「今時今日還會不會見到『半百老翁、老婦』一類描述，甚至還有沒有人說『人生七十古來稀』？」

羅致光又提及自己有參加渡海泳，強調年齡與運動無大關係，舉例有一名比他年長 10 年的師姐也有參加渡海泳，「我相信只要努力，無論 65 歲又好，75 歲又好，85 歲都好，仍然會有能力去參加渡海泳。」

民主黨專出垃圾

咁局長有冇聽過60歲中年人

係我就支持羅致光啦
長者卡呀2蚊搭車呢啲全部加到90歲先可以拎

咁我希望佢做到死為止

會唔會其實助攻民主黨
今年選舉年
煲大佢等D廢老知係建制贊成

如果佢今年就急病瓜埋就好笑

Spy來
安插係政府

佢講完自己有無心虛？

痾尿卻很誠實

My香港民煮党共諜又黎鳩吹當有料？？？

支文從來吹大當日常，你不如考究下支那又有幾多真正昂藏七尺啦仆街冚家鏟！！！！

from 胭脂扣

祝佢長命百二歲

佢講得出呢段野令我覺得佢真係一個稱職既狗官

比著一個有良知既正常人，一定開唔到口

陰公，將條界一下子拉到咁高，想嚟個笑喪都唔易

愈講愈無邏輯

唔寫、無聽過=無??

亂咁描述人地老，有無聽過年齡歧視??

30歲前阿媽餵奶
40歲細蚊仔
50歲少女
60歲壯年
70歲產子
80歲買樓
90歲打兩份工
100歲申請長者卡
110歲退休
120歲釘蓋

讚成
長者2蚊搭車改做 90歳先有
小童飛就 30歳以下都可以用

佢見過=全部

佢無見過=呢個社會無

繼續投共賣港享受蛇齋餅粽票投民建聯吧廢老們
條路你地揀既

渡你老味咩
個個俾你迫晒去返工

呢個人個IQ160到底係點測出黎

48歲（破產）